銀行好多服務都免費 咁點賺錢？

開善堂咁打個和？

你擺錢落佢度
佢就可以錢搵錢

利息

你放錢 銀行將錢借比人

放舊錢喺銀行到，銀行就拎舊錢去投資，賺咗就佢嘅

只要啲客唔係一次過Draw晒啲錢出嚟，其實冇事

好多野都自動化左 所以免費

最簡單將你舊錢借比人買樓 每年收息都好多錢

仲未計埋最低儲備率，可以將筆錢乘大咁借出去

你地唔收息放d錢入銀行俾佢拎黎借貴利俾人同炒股 咁你話發唔發先

佢將你d錢擺去第二間銀行做定期收息
之後第二間銀行將你d錢擺去第三間銀行做定期收息
之後第三間銀行將你d錢擺去第四間銀行做定期收息
之後第四間銀行將你d錢擺去第五間銀行做定期收息
之後第五間銀行將你d錢擺去第六間銀行做定期收息
之後第六間銀行將你d錢擺去第七間銀行做定期收息

最仆街既係明明你放錢入銀行 佢唔俾利息你
你供樓做按揭佢收足你利息
俾明撳住你黎搶

益下街坊打個和

信用卡

因為就算唔俾息都好多人照放錢入去

咁多人真心答

相反而家好多銀行乜都話要收費喎

其實信用卡點搵錢 簽卡手續費得3%左右 仲要分番俾visa ma 仲要現金回贈

每次買股票要收$170up手續費，咁都冇賺？

首先, 你要明白錢既原理
你存左舊錢入銀行
佢賬面上係會變左兩倍價值

自己搵D ECON 書睇下

M1 M2 M3

而家銀行唔俾 prop trading啦

【借錢梗要還】80後欠卡數329億 95後卡數更激增近六成

搞手打個和 一心為人民股務

全部人都準時還錢就冇肉食，但事實係咪咁呢？

有定期

ECON書我睇哂成本demand and supply都冇講喎邊本呀

你可以學林鄭放屋企

銀行可以自己印銀紙賺錢架
On9樓主咁都唔識

銀行咪用你筆錢借比人做生意 投資 都夠賺啦

睇Core Econ出既Economic,society and public policies
入面講得都幾detail

你要明白呢個世界上係有人on9到用信用卡以為還咗min pay就唔收息

你擺舊錢係銀行
銀行借你舊錢比人買樓
賣樓公司收完錢D錢又放係銀行
銀行又借賣樓公司比人買樓

多謝啲用信用卡唔找數嘅人
準時找數嗰啲就多謝佢哋 又有積分賺

借錢比人都係投資姐 冇人話要Prop trade

做吓生意都搶
如果唔係點賺錢？

我想問免息日期會唔會每年重新黎過？

最低儲備率咪最低要有幾多%cash，點有得乘大借出去
你想講money multiplier?

銀行靠手續費搵錢就乞米啦

要計最低儲備率咪乘得唔夠大囉

遇到d咁鳩嘅問題，前面d留言全部咁正經
呢度係咪連登黎

Net interest rate margin

先唔好講賺利息，食手續費都和味啦
全港咁多人用信用卡，有人用好少錢，亦有人洗好多錢，特別而家咁多網上平台都係用信用卡，呢度都fat fat啦

你講呀
我咪做緊

好好咁睇

假設存款利率有10%，貸款係20%
你擺10蚊落銀行，銀行要俾1蚊息你
銀行借你嗰10蚊俾人，袋2蚊息
借咗錢嗰條友入錢去銀行
銀行將呢10蚊借俾下一個，又袋2蚊息
...

如果reserve ratio係0，咁呢個multiplier就係無限大，1蚊都可以變1兆
但係如果突然一堆人去提款，銀行又未收返數，就會擠提冇錢俾返人

所以會有reserve ratio呢樣嘢，即係你存10蚊，銀行只可以借9蚊俾人(假設reserve 10%)，就唔會變成無限大，(實際上係存款金額除以reserve ratio)

係囉上面唔知點解咁認真答
明明係假膠post

卡數利率好高
我地免年費+回贈嘅信用卡係拜min pay傻閪所賜

VISA/MASTER
收費0.8%～1.2%
剩下銀行賺成2%每筆交易
仲唔賺到夠咩

銀行有好多部門
Retail靠吸存款再借montage賺利息
Commercial就借錢比公司
Private bank就有專人幫佢manage啲錢/投資再收手續費/admin fee
仲有其他product, 保險/信託/遺產
免費比你擺錢入嚟只係第一步

手續費係鬼銀行賺

搞手都係為大家開心，打個和就夠

Mortgage

咁最後嗰間拎啲錢點做？

你意思即係
一碟飯成本 $10
餐廳就只可以收 $10

不斷重複以上步驟

擺番落第一間做定期

之後第七間銀行將你d錢擺去第一間銀行做定期收息

擺返去第一間銀行做定期收息

多謝佢地令我地咁多回贈

息差。

笑死

存款創造

係呀, 無賺, 年年蝕錢, 就執. 唔好放錢入去.

試過氹銀行仔，保險仔上床

第一間銀行攞曬啲錢去第二間做定期
然後第二間銀行再將啲錢攞返去第一間做定期
之後第一間銀行再將啲錢攞返去第二間做定期

然後無限利滾利

筆錢每次轉手都要賺少少cover返上一手連本帶息, 咁邊個嘔多左嘅錢出黎比人？
eg我拎100蚊去A銀行,佢拎100蚊去B銀行, B又拎哩100蚊去C,

靠銀行乘數賺錢

你入錢落佢度咪借錢俾佢
俾你既利息就0.01%

你問佢借錢就收你幾%至幾十%利息
差幾百倍
咁都賺唔到錢

你戶口嘅實體錢其實拎咗去借俾人 只係數字上你以為冇少到

銀行收息=印錢

係無賺 ngo咁㗎咋

香港有班蟻民去打工供樓
銀行點會冇錢